\subsection{Arquitectura del núvol}

L'arquitectura del núvol
és gairebé la mateixa
que la del marc de treball
\ref{fig:marc_de_treball}.
La diferència està en el fet que el projecte
serà un Logstash
i aquest enviarà les
dades transformades
al núvol.
\\

Llavors,
l'arquitectura és la figura
\ref{fig:arquitecturaELKnuvol},
on serà important protegir
la sortida de Logstash
per què accedirà al núvol.
\\

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]
    {120-diseny/resources/3-elastic/4-remote.png}
    \caption{Arquitectura amb Elasticsearch i Kibana al núvol}
    \label{fig:arquitecturaELKnuvol}
\end{figure}

Aquesta arquitectura té
l'avantatge de no reclamar
de màquines potents.
En canvi, sí que reclama de fer les
comunicacions segures.
\\

D'aquesta manera el \textit{network}
quedarà de la forma mostrada
a la figura
\ref{fig:networkCloudELK},
on tindrem en local
la base de dades \acrshort{sql}
i el Logstash.

Això farà que, mentre la base de
dades \acrshort{sql} s'executi
a la mateixa màquina que el
Logstash,
no sigui imprescindible
protegir les comunicacions,
sempre que ningú fora de
la màquina pugui fer
peticions a la base de dades
\acrshort{sql}.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]
    {120-diseny/resources/3-elastic/3-network.png}
    \caption{\textit{Network} del \textit{Cloud}}
    \label{fig:networkCloudELK}
\end{figure}
